職場過勞嚴重 日推周一早上放假

職場過勞嚴重 日推周一早上放假

■日本政府千方百計想縮短上班族工作時間。互聯網

日本工作過勞問題一向為人詬病，當地政府推動「周一早上放假」的措施，在每月其中一個周一，讓上班族延至中午後才上班，務求他們可睡久一點，緩和工時長的壓力。
日本經濟產業省於去年2月推行了「超值周五」計劃，讓員工在月內最後一個周五提早下班回家，讓他們有更多家庭時間，並鼓勵休閒消費，振興經濟，但措施成效不彰。雖然有88.5%的人得悉政策，但只有11.2%的員工可按計劃提早下班。有公司解釋月尾時工作極為繁忙，難讓員工早走。
有見及此，當局近日提出「閃亮周一」計劃，讓上班族在「超值周五」緊接的周一遲半日上班。經濟產業省上周試行措施，讓大約30%的員工星期一午飯時段後才上班。當局官員指，即使數百名職員在周一延遲上班，部門仍運作正常。
2015年，日本電通公司24歲職員高橋茉莉聖誕節自殺一案，向世界揭示日本過勞死問題。高橋茉莉在一個內月加班多達105小時，最終因壓力過大自殺身亡，當局其後認定她是過勞死。
日本Sora News24網站/英國《衞報》

然後遲返既員工週一晚要係公司訓

根本正常就應該返一二, 放三, 之後返四五, 放六日

其實低薪先係日本既最大問題
你工作時間長唔緊要，人工要配合返
FG平均得果18-22萬yen一個月，仲要唔係net income，稅多種類得黎又重
加上人工漲幅又低，剩係識用福利代替
咁大環境唔好，福利就勢必削減
到時咪又係一個血汗勞工

都唔知佢地點吸引foreigner去改善本地勞動人口問題

好贊成 相信咁樣流失率都會低d

拍得住香港

呢套係華人揸旗既地方係無可能 腦細根本當員工係狗你死你事 d鬼佬黎到香港開公司都係榨壓員工你知咩料啦

其實好好多 玩多個星期日晚

老屎忽+保守文化
有幾多措施都冇用

日本唔改下啲先輩/老闆至上文化，做乜都冇用

試過留東京做project兩個月，啲local 文化真係好難適應。朝早8點已經坐晒係度，夜晚唔算好癲（8-9點走晒），但成日放工一齊吃飯/飲野，又洗錢又攰又唔健康

有小部分人星期六都返office，其他人唔返都會回email，大粒秘書就7x24

普遍啲人儲埋好多leave等forfeit

依班人重做緊老闆 最重要係佢地輝煌過
所以佢地先咁固執 廢墟中重生先有重來決心 但佢地冇
依家日本係犧牲當代年青人 等下一代領導層
問題係依家班後生用行動回應個社會
咁多閪工 我係唔會生下一代害佢地
其實日本個社會係吊緊鹽水

張宇人： 我以前都冇啦 點解依家要有？
三日我都反對！ 一日都唔應該有

係日本唔OT 撚有錢去消費咩
OT 左又無時間消費，dead loop

好彩日本未有一個好似張宇人咁嘅人

中間放一日 比起放5 6日
應該好好多

有償加班？

而家佢哋廣告寫固定加班費，大概一個月三十個鐘，多五萬蚊

最慘係後生要上位，就要埋堆，然後就會被固有文化同化，最後惡劣文化一代傳一代

有一次我得罪左日本office 既一位business head (開會既時候指出佢個idea 有大問題)，之後佢地成個Dept全個星期冇覆過我email/ meeting request

最後我請佢地飲酒/串燒，又睇摔角又盛，嘻嘻哈哈一大輪，前後洗左幾萬yen 先擺平

好在我係訪客而唔係local staff，否則已經要起身走人

最應該半天工作

等睇講一套做一套

日本戰後咪又係靠美國先有輝煌 美國佬突登扶植日本作為佢地響亞洲既重要基地去對抗蘇聯
估計單憑日本人既所謂「努力文化」，冇美國佬既幫助，最多咪好過南韓少少
明治天皇係將日本全盤西化，但MacArthur先至係現代日本既真正國父
但當年佢話要解散財閥，表面係解散左，實際咪又係用d「乜乜會」「乜乜俱樂部」既形式繼續存在
所以日本要出另一個明治天皇，或者MacArthur咁既人物先可能有轉機
因為大多數既日本人都唔想做變革者，個社會只係識槍打出頭鳥，又保守封閉固執

點解放左工要齊齊去居酒屋
D囡囡同事飲到醉咪可以趁機送佢番屋企

我就打美帝公司工，去過三次東京office, 可能美國公司好d, 有人準時六點走， ,包括個GM 都係六點閃 sales 就有d 八九點， 一般同事就七點前都走左好多

我就七點幾八點先走 ,但我係香港就準時6:00 閃

有得半日，就有一日，跟住二日、三日。應該半日都冇。

晒鳩氣
有心搞
學法國整個ot會犯刑事既勞工法出黎啦